自貿協定和鋼鐵關稅 韓美達原則性協議

法新社

（法新社首爾25日電） 南韓產業通商資源部通商交 涉本部長金鉉宗今天表示，南韓與美國已就修訂兩國間 的自由貿易協定以及鋼鐵關稅議題達成共識。
南韓聯合新聞通訊社（Yonhap）報導，金鉉宗赴華 盛頓舉行會談後，在返回仁川國際機場（Incheon International Airport）時告訴記者：「兩國已就雙 邊自由貿易協定和鋼鐵議題達成原則性協議。」

他又說，仍有些技術性問題必須在工作層級會議解 決，但可能在短期內就完成。
金鉉宗表示，南韓成功捍衛有關農產品問題的「紅 線」，並未在關稅上作更多讓步。
他說，這項協議去除了有關鋼鐵輸美的不確定性， 應可讓南韓製品順利銷美，他明天在內閣會議提出報告 後將會公布更多詳情。
美國總統川普的政府去年7月要求召開雙邊會議， 重新談判美韓自由貿易協定，宣稱2012年達成的這項協 定內容一面倒，導致美國貿易逆差一路增加。
美國商務部長羅斯（Wilbur Ross）先前曾表示， 美國與南韓即將就川普最近下令實施的鋼鋁進口關稅問 題達成協議。
這項關稅自23日起生效，主要針對中國產量過多